區諾軒以大聲公襲警罪成判服務令 上訴庭改判囚九周

前立法會議員區諾軒前年7月到在旺角調停警察清場，其間用米高峰敲打警盾和用大聲公向警司近距離發言，被裁定兩項襲警罪成，上訴亦失敗。另一方面，律政司認為社會服務令判罰過輕，申請覆核刑期，上訴庭今聽罷陳詞後，改判區入獄九周。

案件由上訴庭法官潘兆初、法官彭偉昌及彭寶琴處理。

區諾軒目前因初選案而還柙，他去年就本案受審定罪，被判接受140小時社會服務令，辯方透露他已完成105小時。案發於前年7月8日，區被指在警方防線推進時，以揚聲器敲打警員長盾，其後用揚聲器在傳媒聯絡隊警司高振邦身旁大聲發言，損害對方耳朵。

律政司代表陳詞指，襲警罪一般判監，本案沒有特殊因素，不涉及突發、危急或誤會情況。區在警方多番明確警告下非常不合作，抗拒警方清除道路恢復交通，與同是議員的譚文豪阻止警方，引來大批人和記者站在馬路，癱瘓交通，區的激動言行更可能激起他人情緒，有「漣漪效應」。

對於辯方指區的行為情有可原，有調停衝突和擔任溝通橋樑的正當目的，律政司直言不敢苟同，因區用粗言穢語和「黑警」、「毅進仔」等話侮辱警方，沒向警方提出具體要求，只是口號式叫警方停止執行職務，還敲打警盾和用大聲公對著警司耳朵喧嘩謾罵，「呢啲就係答辯方所謂嘅溝通」。

律政司認為社會服務令判刑過輕，原審裁判官錯誤認為有證據支持區有真誠悔意，但區從沒就襲警行為道歉，他致歉只侷限在言詞不當。

法官潘兆初指感化官報告指區有悔意，可是沒有詳情，篇幅簡短。

cls

咁都要坐

辯方指縱使未及案例所指的真誠程度，區也非全沒悔意，感化官報告指他對行為感到後悔。彭官同樣指報告罕見地精簡，而區大可在定罪後清楚表明後悔，何需「咁迂迴」透過感化官表達。

辯方續說，案發時警方原本緩慢推進，警員突然用力以盾推撞區兩三下，加上現場有人稱「人踩人」、「有人跌低」，區才激動起來犯案。他原本是打算與警方對話，保護警方防線已然經過的示威者。不過三位法官質疑，按常理只要區行開，圍繞身邊人的便會散去，達到確保安全的目的。

三位法官多番表示不理解辯方的邏輯，例如阻止警方防線推進，怎樣保護警方身後的示威者，警方前進理應有更大空間讓示威者離開，減低衝突風險。辯方指區本來不在現場示威，沒需要阻礙警方，他到場是希望與警方指揮官溝通，化解事件，而警方推進時他見身邊記者未必能及時移動，聽到有人跌低的訊息，所以勸止警方，事情一直演變，現在客觀地回看有更好方法處理，但需理解當時處境。

法官潘兆初反問，影片可見區指警方「非法禁錮」示威者，是否有助化解事件。法官彭偉昌亦質疑，警方推進一段路後停下，區仍沒有行開，是否製造第二次跌倒的危機。辯方說區當時感覺警方使用過份武力，不理記者安危，後來情緒平伏後有即場表明理解警方有其職責。

大聲公要9個星期

On9

又中共best fd彭寶琴

講野大聲d 都要坐既香港

咁都話襲狗

既然啲狗身體咁差應該打科興強身健體

政府收編左上訴庭已經無敵
充份三權合作

真係好笑

用咩字眼屌都覺得自己弱智

之前余俊鑫果單幾時判

一早判左9周唔駛做社服令既話
個半月走得
得番818個單
佢仲會唔會番黎

全部都話「漣漪效應」得啦,
藍屍係條街打人又唔見套落拎斧頭出街條友度

一唱一和 唔鐘意就上訴就審返要坐

#高等法院第一庭
#潘兆初高等法院首席法官
#彭偉昌上訴庭法官
#彭寶琴法官
#刑期覆核
#0707油麻地
#襲警

區諾軒 (因《港區國安法》而遭扣押)

控罪：
(1)-(2)襲擊警務人員 (違反警隊條例 第63條)

背景：
區諾軒於2019年7月8日凌晨，在油麻地彌敦道與登打士街及咸美頓街交界，襲擊警員關志豪及警司高振邦，包括以大聲公3次敲打其盾牌，令關志豪受驚，以及以大聲公朝高振邦叫喊，令高耳朵不適。

#梁嘉琪裁判官 判處答辯人140小時社會服務令，律政司長不服刑期明顯不足向原審裁判官覆核遭拒，遂向上訴法庭申請覆核刑期，於2020年7月6日獲高等法院首席法官發出許可。

———————————
申請人
由雷芷茗高級助理刑事檢控專員陳詞

🧷原審裁判官偏離一般判刑選項，低估本案的嚴重性

①偏離一般判刑原則
不論以《侵害人身罪條例》第36(b)條或《警隊條例》第63條控告，除非案件中有例外情況/特殊情況，一般而言即時監禁無可避免。就本案而言，答辯人年紀並非特別輕或入世未深，並非因為情況危急或誤會而犯案，答辯人的行為非常不合作，抗拒警方清場，多次無視警方清晰的警告。

②答辯人並非在現場調解
警方在正當執行職務在原審時沒有受到挑戰，警方當時驅散路面人群，嘗試恢復交通。答辯人以行動及言語阻礙警方驅散，引來在場人士及記者聚集於路面，癱瘓交通。警方已多次向在場人士發出清晰警告，要求在場人士返回行人路，答辯人並非與警方溝通，而是口號式表達訴求，如「停止執行職務」或「死黑警」。

警方在現場非常克制，嘗試緩慢推進，但答辯人並不合作，反而以「黑警」及「毅進仔」侮辱警員，以咪高鋒敲打警員長盾，答辯人的行徑只是發洩情緒，並非真誠地調解，他的行徑不可能構成例外情況。再者，現場充滿情緒高漲的人士，答辯人的行為產生漣漪效應，鼓動在場人作出激烈行為。

③侮辱性言語屬加刑因素
申請人引用謝忠(音譯)案，指出答辯人在案情謾罵式言語屬加刑因素，而答辯人的言語只是宣洩情緒，並非為了與警方溝通。

(4)原審裁判官沒有盡責地辯識案情，沒有適當地給予相關比重

🧷原審裁判官錯誤地認為社會服務令屬於恰當的刑罰，判刑明顯不足

①沒有證據顯示答辯人有真誠悔意
答辯人並非為為著自己的行為或襲警而致歉，根據黃之鋒案，表達真誠悔意必須對自己干犯的罪行及帶來的後果表達悔意，但答辯人只是對自己的粗言穢語致歉，求情信中仍堅持自己沒有干犯襲警罪，質疑裁判官的事實裁定。

潘兆初高等法院首席法官指沒有真誠悔意不代表不能夠判處社會服務令，申請人指襲警罪的一般判刑選項是禁閉式刑罰，裁判官需要列出多處例外情況才可判處非禁閉式刑罰，真誠悔意是社會服務令的關鍵考慮因素。

答辯人
由彭耀鴻資深大律師陳詞

①答辯人有真誠悔意
答辯人第一時間已撰寫求情信，清楚表達對自己的粗言穢語深感抱歉及無意阻礙警方執法。本案並非一般襲警案，答辯人撰寫求情信時對法律觀點存有爭議。

彭偉昌上訴庭法官：第一，佢結果被裁定罪成，去到果時仍然唔接受，佢係確信佢係無罪，佢唔接受自己犯罪，點顯示悔意？第二，聲浪係耳邊令人不適係常識，係咪法律爭議呢？

彭寶琴法官：粗言穢語並唔係襲警罪嘅控罪元素，完全同襲警罪係兩碼子嘅事。

②答辯人目的在於調停，化解衝突
答辯人關心警方防線後的示威者，要求與指揮官對話，確保示威者能夠安全地難開。彭資深的陳詞遭到三名法官多翻質疑—

彭法官：一大群記者圍繞兩名議員，如果佢哋離開車路，記者自然會散去。

彭上訴庭法官：「請你停止執法」、「停止推進」點保護警方後面嘅示威人士，點解要警方停止推進，如果向前推進，後面咪更多空間。

潘首席法官：答辯人用「非法禁錮」針對警方執法的用詞，點化解現場衝突？「停止執法」點幫到後面嘅示威者，警方向前推進，後面嘅空間咪愈來愈大，後面發生肢體衝突的機率咪愈低，點解仲要叫警方唔好推進？高警司係現場最高級嘅警員，答辯人仲要講粗口同埋針對性字眼，點解唔襯機進行建設性對話，要對住高警司使用大聲公。

彭上訴庭法官：我知情緒激動，但唔會拋開常識，你可以同警員講「你俾我5分鐘，就可以散開人群」。

彭法官：你接唔接納答辯人嘅表現有機會激化在場人士的情緒？

彭資深回應指答辯人希望與指揮官對話，好讓防線後的示威者離開，承認答辯人激動下選擇了錯誤的方法。

③原審裁判官已充分考慮所有判刑因素，判處社會服務令並非酌情權以外的選項

答辯人已完成105小時15分鐘社會服務令，潘首席法官聞言追問是否有證明，彭上訴庭法官對答辯人在疫情下能完成105小時15分鐘社會服務令表示驚訝(surprise)。

———————————
上訴法庭批准司長的覆核申請，認為原審裁判官原則上犯錯及判刑明顯過輕，上訴法庭指控罪要旨是要保護執行職務的警員，考慮到案情嚴重性、犯案背景及手法，即使答辯人有良好背景，即時監禁無可避免。

控罪1恰當的刑期是4星期監禁，控罪2的恰當刑期是10星期監禁，控罪1其中2星期監禁分期執行，總刑期為12星期監禁，因答辯人已完成105小時15分鐘社會服務令及本案是覆核申請，酌情扣減3個星期。

上訴法庭撤銷社會服務令，改判9星期監禁。

上訴庭比中共收買曬啦

而家都還押緊
點走

仲有國安法呀

皇軍真係大撚晒
冇穿冇爛都要人就坐十個月
調返轉自己打到人頭破血流就得

叫加刑庭算啦
上乜鳩訴庭

佢本身係47人還柙左，變左響還柙期間到扣？

「警方前進理應有更大空間讓示威者離開，減低衝突風險」up乜鳩？

算把啦
留定名等睇 721 白衣人區院暴動罪成然後上訴
三書記會減刑甚至話法官技術錯誤判無罪

對的

警方前進理應有更大空間讓示威者離開，減低衝突風險。

律正屍私家雞
走狗

男警性侵6女童刑期覆核案 楊振權上訴庭副庭長負責提訊程序

【資訊部綜合】毒品調查科男警余俊鑫被指性侵6名女童，早前承認非禮及與16歲以下女童非法性交等八罪，一月在區域法院被判囚3年10個月，早前律政司就案件提出覆核刑期。

據司法機構網頁今日顯示，上訴法庭將於下周四(25/3)上午10時，由楊振權上訴庭副庭長負責此案提訊程序，預計當日提訊後會進行排期，另定日子就案件開庭審理刑期覆核。

#20210319新聞 #非手足 #非人類

因為佢仲信香港有法治

高質法官

美國同歐盟一定要認識下呢D香港法官

DOJ: 無所謂啦本身都坐緊

又係le 3隻狗官

彭法官：一大群記者圍繞兩名議員，如果佢哋離開車路，記者自然會散去。

彭上訴庭法官：「請你停止執法」、「停止推進」點保護警方後面嘅示威人士，點解要警方停止推進，如果向前推進，後面咪更多空間。

潘首席法官：答辯人用「非法禁錮」針對警方執法的用詞，點化解現場衝突？「停止執法」點幫到後面嘅示威者，警方向前推進，後面嘅空間咪愈來愈大，後面發生肢體衝突的機率咪愈低，點解仲要叫警方唔好推進？高警司係現場最高級嘅警員，答辯人仲要講粗口同埋針對性字眼，點解唔襯機進行建設性對話，要對住高警司使用大聲公。

個官接唔接納係差佬言行激化在場人士情緒？濕鳩官

100%加刑加監重判3狗官.....

講大聲d又話襲警，俾強光照又襲警，身體質素咁差仲做警察？

鳩戇

由還押變定罪，冇左私飯...見少咗同埋入既用品都少左

上訴庭根本就係爪牙
係法治已死嘅最佳證明

佢之前喺日本返嚟㗎，點解要咁蠢

同黑警建設性對話, 潘講完自己有冇笑
仲好話自己唔係住象牙塔, 皇軍聽你同佢打牙骹?

只係見到「上訴庭」（狗）呢三個字
已經知入硬

現因串謀顛覆國家政權罪被還柙的區諾軒須即時服刑，因已不是羈留人士身份，意味家屬或親友再不能每天探望。

法官潘兆初指原審判刑原則有錯，明顯過輕，必須撤銷；鑑於襲警罪要旨是保護正當執行職務的警員，並考慮案情嚴重性，包括犯案處境和手法，短時間內重複犯罪，即使區諾軒背景良好、沒有前科，也必須監禁。

我咪話如果呢單一早坐完佢仲會唔會番黎比人拉

推

真係好蠢
依家仲要國安法還押
點解佢要咁傻

同埋818個單
如果兩單都一早搞掂左 我諗佢仲會係日本（我總係覺得等佢番黎個日先大搜捕

今朝唔知邊條連登仔同我講話香港最重要有上訴機制

司法獨立

簡直係有求必應添啦

真係痴鳩線
用大聲公講嘢都可以去到2個月量刑
差唔多做完服務令扣得雞碎咁多
雖則都還押緊
但係最大問題係有約束力

同又要坐多個半月

痴撚線

大聲公

戇鳩

司法毒辣

大聲公襲警，笑死人咩 dllm，咩世界

乜都告

呢單真係法律笑話

鳩告鳩判

用胸襲警之後大聲公都可以

咁寧願佢一早判監坐完

即係如果佢可選擇

坐9星期 > 坐去去日本讀書 > 11月 香港228 > 區 流亡了咁 ？

上訴庭基本上DOJ贏梗
提提各位手足 如果之前被判無罪/輕判
DOJ有權可以上訴

佢就係on99估唔到會告
但當初佢都驚到退出初選組織人

仲敢番黎

香港狗官係恐怖組織一員

N年前仲有對波

香港有大專請左你做ft lecturer，佢應該諗住一邊東大攻讀博，一邊係香港做學術

國際笑話

//彭上訴庭法官：「請你停止執法」、「停止推進」點保護警方後面嘅示威人士，點解要警方停止推進，如果向前推進，後面咪更多空間。

潘首席法官：答辯人用「非法禁錮」針對警方執法的用詞，點化解現場衝突？「停止執法」點幫到後面嘅示威者，警方向前推進，後面嘅空間咪愈來愈大，後面發生肢體衝突的機率咪愈低，點解仲要叫警方唔好推進？高警司係現場最高級嘅警員，答辯人仲要講粗口同埋針對性字眼，點解唔襯機進行建設性對話，要對住高警司使用大聲公。//

無人性之餘原來仲要無腦

區院 無罪 / 踢到保 去英國睇英超是常識

On99

由頭到尾咪得記者同黑警+遠距離示威者
即係區諾軒只係刺激到黑警囉,
要講刺激到周邊示威者就拎證據出黎啦,
當日大把新聞片佢地唔拎黎分析

問有冇機會造成根本白痴,低過1%都係有可能成立

WTF

喺國安法十碌下，呢啲都已經唔算係咩，唉，仲可以做咩。

條路比狗推進緊，姐係空間愈黎愈少
點解班友會覺得空間多左

問過佢同事
上訴前話返來做清社會服務令

估唔到拉35+

加刑庭

CLS

班狗先天有種優勢
就係佢地係「執法」機關
只要口供係正常又有醫療報告
基本上法庭係好少會去質疑佢地嘅可信性

如果佢唔係因為呢單同818個單
依家就唔會番黎啦
隨非popo 等幾個月/幾年等佢番黎先大搜捕
否則佢就會係係日本本比港共通輯
咁佢仲會唔會番黎坐長期監？

咁任何時候用大聲公都可以告傷人啦

黃絲邊有可能有得係香港有得教
佢太天真
搞到書又讀唔到又要有排坐

呢單上訴庭係咪會減刑

警方向前推進，後面嘅空間咪愈來愈大，後面發生肢體衝突的機率咪愈低，點解仲要叫警方唔好推進？

隻隻字都明，放埋一齊就睇唔明

真係玩撚完，最後判個人都係支共嘅人

遲啲呼吸都可能會襲警.

如果佢一早坐完襲警案
我相信都係會等多十零日等佢818個單審先大搜捕
unless佢身上一條罪都無 咁就唔會番黎

望到咁撚垃圾專做走狗嘅律正屍私家雞
仲有終審果班以為無咁紅 點知仲撚仆街嘅法棺
我真心唔明poly班人點解唔走

嚴格上嚟講律政司上訴就係想加刑既
想減刑就應該係由辯方上訴

Sunny 先見之明

真係好撚腐敗

咁巴士地鐵嘈生哂啲廢老點解唔告？

以胸襲狗都得
大聲公就碎料啦

真係癡撚線

許智勇就好彩
唔係罪名纏身佢都唔會走

最慘係區軒仲要係次號敵人

唔知坐幾耐

屌你老母

調返轉佢咁對你又乜事都冇
極權

次次都有佢份

紙造 屌你老母

收編左好撚耐, OMDB之前既事

前年7月7日「九龍大遊行」警方清場行動期間，時任立法會議員區諾軒到場呼籲警方勿過度使用武力，事後被指以咪敲打警員關志豪的長盾，導致他擔心武力升級，以及大聲公聲浪使傳媒關係警司高振邦耳朵不適，被裁定兩項襲警罪成，判140小時社會服務令。律政司提出覆核，要求上訴庭改判即時監禁。區今（23日）被解往高等法院應訊，上訴庭聽取雙方陳詞後，認為原審裁判官原則性犯錯，判刑明顯過輕，遂撤銷社服令，改判囚9周。區諾軒被帶離犯人欄時，向在場者大叫：「唔洗灰心！」

區早前就定罪提出上訴，惟法官潘敏琦即日宣布駁回上訴，維持原判。至2月28日，區與另46人涉組織及參與民主派初選，被控「串謀顛覆國家政權」罪，區不獲准保釋，還柙至今。

根據懲教署規矩，還柙人士每日可有15分鐘親友探訪時間；至於已被判監禁的服刑人士，則只有每月兩次的探訪，每次30分鐘，如有需要可申請最多兩次額外探訪。

法官彭寶琴質疑，當時警方防線被一大群記者圍繞著，若果區諾軒及譚文豪離開現場，「照常理啲記者自然會散去啦？」她又質疑，區的行為有機會激化在場人士的情緒。

彭大狀解釋稱，當時高級警司高振邦並沒有理會區諾軒要求對話，他不只一次大叫「人踩人」、「有人跌低」，希望引起警方的注意。首席法官潘兆初即質疑，沒有證據顯示有人跌低。法官彭偉昌則指，區作為「飽讀高等教育」的人，理應知道高振邦作為傳媒聯絡隊，未必可直接聯絡到指揮官，「即使情緒激動，都不會撇開所有常識去諗警方的部署吧？」

彭偉昌 彭寶琴 潘兆初 三件都係冚家剷嚟
最興喺上訴庭幫律政司守尾門

仆街紅官

Wtf?

香港有法治 真係本世紀最大嘅笑話

係真係咁樣照直報出黎, 果下無力感先心痛

三隻畜牲咁樣判法，唔知仲以為啲警畜係被大聲公扑到頭穿腦爆

紅官

呢單事小
初選案有排坐事大佢仲要D2

on lun 9
咁都叫襲警
仲要上訴判刑得直

將襲警個尺定到勁低
仲要強行凡襲警就一定要坐

原審對耳朵構成毆打都弱智啦

因為大聲

反正班律政狗係唔係都上訴就可以改判
香港個法律仲有咩用其實

成班傻仔幫民主黨垃圾哭喪

唔蠢就唔會入民主黨啦

狗官，毅進仔

我又唔係咁睇

許勇走左先退黨 用盡腦汁搵denmark仔單擋先走到 邊蠢

而區一早退左 又走番黎

會唔會比人制裁

許勇最多叫智力正常
走完又返黎仲大大聲話相信法治會冇事 唔叫蠢叫咩？

區係天真暏佢仲信香港有法治、政府會守法等等

警察用電筒用大聲公整人=冇事

佢襲警案罪成後已經唔信法治
但佢走番黎

不過我地無資格話佢
但所有野都係佢自己承受番
無得讀書 教書夢碎 失去自由
都係選擇既問題 正如立場姐姐話齋

所以話唔關民主黨事

如果民主黨=on9
咁退左黨既區應該智力正常過流亡先退黨既許

咁可唔可以繼續天真落去dump多幾百萬上訴到終審幫手whe爆個面具？
反正佢已經係死人一個

仲dum落去有能用咩
只會浪費黃絲辛苦錢
法治都死左 仲駛乜掉錢落去證明法治己死

毅進先去做狗

但係都有大狗好醒睇住有特權咁走去做狗

咁係唔係代表做狗唔關毅進事？

56日監= 坐38日就搞掂又去番還押

初選同818個兩單仲煩啦

不如你話左膠天真
許勇唔係左膠咪無咁天真

咪傻
大把黃絲仲唔信
你睇下好黃既大律師工會

耳朵痛乜撚野理由
警察紙做？

初選仲要搞手
真係10年啦

用大幸公都傷害到啲警察

上訴庭幾時正式改名做律政司專用公廁？

係20年+剝削人權終身

殺人政權

依家個律政司 場場官司輸打贏要
恃住背後有國安 基本上單單都成功咁濟
完全係痴哂線

支那曱甴官

政權維穩
食得屎
仲話司法冇問題個D應該一係藍一係五毛

政治檢控下只限政府加監用
痴撚線入面成班政府選既官 點會有公平上訴環境

如果無左上訴機制
下級法院已經係收監
但可能仲好 慳番律師錢

好似區軒如果一早坐完
大搜捕又照1月6
咁佢應該仲係日本就知大搜捕
仲會唔會番黎

玩撚晒 死黑警真係紙紮

手足話覺得大的噪音在耳邊轟炸 唔會影響聽覺？
前年手足都話用鐳射槍照眼無事
如果手足認為以上對身體無傷害嘅話
最好對住自己試一次